戰爭動員 - 陶傑

武肺入侵美國，對於川普，是一個天賜良機。

本來在競選時，已經大力主張美國生產商應由中國大陸調回生產線，現在全國都看到：氧氣罩、面罩、防護衣、醫療藥材，工廠全部在中國。如同太平洋戰爭時期，麥克亞瑟領導的美軍，由鋼盔到軍服，子彈到手榴彈，再加上救護傷兵的血漿，全部在日本生產。那麼請問羅斯福總統：你這場仗，怎樣打？

總統簽署國防生產令，喝令此等美國廠商，強制撤回。還應該設下期限，一個月期限，若有違反，罰重款若干。三個月期限，還再違反，以叛國罪起訴。

回到美國，則政府密切配合，例如與墨西哥總統簽署一條戰時商貿合作協議，叫墨西哥鄰近美國的邊境，畫出一個生產加工區，類似鄧小平畫出的經濟特區，由墨西哥提供廉價勞工，降低稅收。

短時間如何興建廠房？看看英國，倫敦的展覽館，一樣九天之內建成一家擁有四千張病床的醫院。這就叫戰爭動員。邱吉爾精神，慢慢回來了。

美國國內尤其加州，有大量由墨西哥逃來的非法移民。平時游手好閑，移民局和聯邦調查局與其四處追緝，不如由總統簽署一條「戰時勞力特赦法」，叫非法移民全部浮上地面，逐一登記，接受政府分配工作，進入工廠，一旦工作期滿三年，可以換取特赦。

這樣一來，生產力在六個月內就可以取代中國市場，而且省回大筆海上運輸成本，唯一損失的，就是航運公司。

「國防生產法」一旦動員，市場私人企業和政府計劃經濟，兩相結合。若一時之間，盈利未能適應轉型，再由政府酌量補貼。這樣的津貼，就是有機的，對國家好，長遠有回報。並非制裁他國，只是重新令本國振作。

美國大城市基層，個個吃麥當勞炸薯條喝可樂胖成一座座肉山的美國男女，其中大量黑人和拉丁裔，平均重三四百磅，穿件T恤，褲頭前露出一團肥肚腩，稍蹲下後則連股溝露出半個屁股，視覺污染，令人憤怒。

生產線搬回來，有助減少美國全國人口的平均癡肥，心臟病糖尿病高卡路里轉嫁給醫療的負擔，幾年之後也會直線下降。不事生產的癡肥人口，放下手提電話的電子遊戲，全部進工廠，全民增進健康。

英文的說法：History in the making，若有大政治家，滄海橫流，此時就是大手筆改組世界秩序的時候，若第一次世界大戰結束時的威爾遜，在澳洲速成的十四點協議，或第二次世界大戰後期的開羅和雅爾塔。

川普在這個時刻，能否勝任？還是要靠彭斯、納瓦洛、班農這幾位？這是全球最大的懸念，半年之內有答案。

短時間如何興建廠房？看看英國，倫敦的展覽館，一樣九天之內建成一家擁有四千張病床的醫院。這就叫戰爭動員。邱吉爾精神，慢慢回來了。

19真係點都要奶下日落國